---
layout: base
title: 이미지 크기 변환 사이트 TOP3
image: /assets/img/blog/image-resize-sites.png
description: >
  이미지의 크기를 변환할 수 있는 사이트에 대해서 알아보고, 각 사이트의 장단점을 알아보도록 하겠습니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/image-resize-sites
tags: 
  - resize
  - 이미지 크기 변환
  - 이미지 사이즈
  - 이미지 크기
  - 이미지 너비
  - 이미지 높이
---

## 이미지 크기 변환 사이트 TOP3

가끔 이미지를 업로드하거나 이미지로 작업을 할 때, 이미지의 사이즈를 간단하게 변경하고 싶은 경우가 있습니다. 그런 경우 많은 사람들이 그림판을 이용하거나 그림판이 없으면 포토샵 같은 이미지 툴을 이용하는 경우가 많습니다.

하지만, 그림판이나 포토샵같은 프로그램을 이용하면 여러 장의 이미지를 변환하기에는 많은 시간이 걸릴 수 있습니다. 그래서 오늘은 여러 장의 이미지의 사이즈를 한 번에 변환할 수 있는 3개의 사이트를 소개해드리려고 합니다.

<hr>

> 사이트 순위 결정 요소들
> - 한 번에 변환할 수 있는 이미지 개수
> - 사용하기 편한 UI/UX
> - 이미지 변환 속도
> - 국가별 언어지원 여부

### [Image Resizer](https://imgreszing.com)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='이미지 크기 조절을 온라인에서 한번에 | Image Resizer' description='png, jpeg, jpg, gif, bmp 등의 다양한 타입의 여러 이미지의 사이즈를 온라인에서 한 번에 조절하기' url='imgresizing.com' internal_url='https://imgresizing.com' bg_img_url='/assets/img/blog/image-resizer-link.png' %}

> - 한 번에 변환할 수 있는 이미지 개수: 제한 없음
> - 사용하기 편한 UI/UX: 좋음
> - 이미지 변환 속도: 매우 빠름
> - 국가별 언어지원 여부: 지원

![image-resizer](/assets/img/blog/image-resizer.png)

이 사이트는 한 번에 변환할 수 있는 이미지의 개수 제한이 없습니다. 또한 이미지의 크기를 변환하는데 여러페이지로 이동할 필요 없이 한페이지에서 작동되도록 되어있어 사용하기 아주 편리합니다. 또한 이미지를 서버에 전송하지 않고, `Front End`에서만 가공 해주기 때문에, 크기 변환 속도도 굉장히 빠릅니다.

또한 현재는 사이트에 광고가 없어서 아주 깔끔한 불편한 점이 없습니다. 그리고 국가별로 언어가 지원되서 한국어로 사이트를 이용할 수 있습니다.

만약 많은 양의 이미지를 변환하고자 한다면 위 사이트를 강력 추천합니다.

### I Love Img

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='여러 이미지 크기를 한 번에 조절하세요!' description='여러 JPG, PNG, SVG, GIF 파일 선택 후, 신속하게 무료로 크기를 조절하세요! 픽셀 또는 퍼센트를 정해 여러 이미지의 크기를 조절할 수 있습니다.' url='iloveimg.com' internal_url='https://www.iloveimg.com/ko/resize-image' bg_img_url='/assets/img/blog/iloveimg-link.png' no_open_fw_ref=true %}

> - 한 번에 변환할 수 있는 이미지 개수: 15 개
> - 사용하기 편한 UI/UX: 보통
> - 이미지 변환 속도: 보통
> - 국가별 언어지원 여부: 지원

![iloveimg-resize](/assets/img/blog/iloveimg-resize.png)

I Love Img의 경우, 온라인 이미지 툴로 유명한 사이트입니다. 이 사이트의 경우, 구글 검색 상단에 위치하기 때문에, 이용하시는 분들이 많으실 것이라고 생각합니다. 제가 처음 여러 이미지(약 30개)를 올리고 시도를 해봤을 때는 제한 없이 잘 동작하는 것을 확인했습니다. 하지만 두 번째 이용부터는 이미지 최대 15개로 제한이 생긴 것을 확인했습니다.

또한 이미지 업로드, 이미지 크기 조절, 이미지 다운로드가 각각 다른 페이지에 있어 페이지 이동을 많이 하게 되어 불편했습니다. 이미지 변환 속도도 서버에 이미지를 올리고 가공하고 다운받는 형식이어서 빠른 편은 아니었습니다.

### Resizeimage.net

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='Online Image Resizer - Crop, Resize & Compress Images, Photos and Pictures for FREE' description='Free photo resizer and image compressor to crop, resize images in JPEG|PNG|GIF format to the exact pixels ...' url='resizeimage.net' internal_url='https://resizeimage.net' bg_img_url='/assets/img/blog/resize-image-net-link.png' no_open_fw_ref=true %}

> - 한 번에 변환할 수 있는 이미지 개수: 1 개
> - 사용하기 편한 UI/UX: 보통
> - 이미지 변환 속도: 빠름
> - 국가별 언어지원 여부: 미지원 (영어만)

![resize-image-net](/assets/img/blog/resize-image-net.png)

일단 한 번에 변환할 수 있는 이미지 개수가 1개로 고정되어 있습니다. 여타 다른 기능들이 많은 것으로 보이는데, 이미지 사이즈 변환하는데 신경쓰지 않아도 될 정보들 까지 있어 약간 헷갈린다는 단점이 있습니다. 이미지를 하나 밖에 올릴 수 밖에 없기 때문에 아무래도 자동적으로 속도는 빠른 편에 속합니다. 언어는 아쉽게도 영어만 지원하고 있고, 높은 확률로 이미지 크기 변환에 실패하는 경우가 있습니다.

만약 다양한 기능을 이용하고 싶다면 위 사이트를 추천드립니다.

### 맺음

이미지 크기 변환 사이트에 대해서 알아보았습니다. 순위를 결정하는 요소를 제 마음대로 하다보니 어찌보면 주관적인 글이 될 수 있을 것이라고 생각합니다. 혹시 이상한 점이나 궁금하신 점 있으시면 댓글 부탁드리겠습니다.
